努力讀書工作，都遠遠不及班𡃁模網紅，咩世界

點解你覺得努力讀書工作就一定搵到大錢？
如果係個社會自細灌輸呢個諗法俾你
咁只係你俾個社會呃咗
個社會從來唔係咁樣運作

做雞
一晚都幾皮啦

係囉
而且比個價值觀呃左

現今社會 讀書真係比有錢人玩 普通人 你讀書幾叻 唔係自己出嚟創業 你都係搵到有限數錢

如果真係努力讀書的話，正常係有錢過佢地

女人不嬲搵錢容易過男人好多
唔明點解女人仲唔知足，埋怨男人唔上進
D好既工作機會都俾女人搶哂

訓係度一晚收3千，你讀咩書搵到，除左醫生律師我諗唔到

下？班女20頭就日日有fine dining，買名車住貴樓掃名牌，你確定讀書真係得？

律師都唔係個個得，有好多收入一般既律師

你咁計既話，女人做雞仲易賺錢過男人N倍啦

你睇下班打工皇帝搵幾多，再睇下（網紅）搵幾多

係咪做雞架?

咁你要計外國啲打工皇帝...

如果只係千萬年薪，就算係美元都多唔過香港打工皇帝。讀書大機會發達，定係（網紅）大機會啲？

好多人都唔係真正控訴緊畸形嘅社會（當然我認為係合理嘅），而係抱怨緊點解自己唔係KOL，只不過係借意想自己得益更多。

因為有班人肯留意佢哋，願者上釣

PewDiePie既地位係成個網絡世界無人能及
你係自己個行做撚到呢個無可取代既地位
你搵錢肯定多過佢
PewDiePie搵錢能力同佢既地位都唔成正比

你識到既kol起碼係佢地自己行頭算中上層
仲要職業生涯短 失敗率高 收入唔穩定 返工時間唔穩定 無福利 無清晰晉升階梯 無退休保障

你去睇下FREAKONOMICS, 大把高學歷女人去做雞

唔係唔計 係所謂打工皇帝根本係自己行頭都做唔到PewDiePie個地位

Who said that

楊國忠都係靠個妹做宰相啦
乜鳩大學士咪又係俾佢撚

而家有兩個人做兩個行業
一個係全球既行業元老 撻個名出黎己經代表緊成個行業
一個只係無數個城市入面 係自己個城市做到年薪最高

根本就係唔同類型冇得比

要比 Steve Jobs就差唔多 而結果亦好明顯係Steve Jobs贏
咁咪反駁到個主題囉
網紅發達唔係行業帶黎既優勢 而係佢地係自己個行係屬於精英中既精英
一個行業既精英搵得錢多係正常

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成，會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

你有料都可以做

簡單講 網紅唔係得你眼見發達個d
仲有班一個月五千蚊都冇 或者衰到貼地冇人睇轉埋行
呢班人你替換返一般人 就係本地u廢科畢業或者冇degree
網紅就係神科出黎做ibank
咁你自己諗下 你屬於 冇degree 本地u廢科 定神科出黎做ibank

同投資股票/地產個班一樣
大把人輸到破產/自殺都唔掂
上得新聞講投資經歷既既都係最頂個班人

我一直都用緊行業地位比較
講緊你上到咩位就搵咩位錢

經濟講供求
你提供到有價值嘅嘢
自然有人用錢同你換
問題係你有無社會需要嘅嘢？（服務、產品）
模搵到錢
係因為提供到性幻想俾人
網紅搵到錢
係拍到啲人想睇嘅片
一個人努力讀書工作
但佢最後產出嘅服務或者產品係無乜人想要或者已經飽和
咁自然賺唔到錢
好正常
好公平

係㗎 訓喺度有錢收

調轉講 如果有份工三個月無薪試用期
75％人過唔到試用期
過左既人工都係萬零 冇任何福利同法律保障假期
得20％人有三萬以上人工1％人有六位數字
四十歲前強制退休 工作經驗幫唔到你轉行
你做唔做 會唔會眼紅

依家就係講緊廢人搵錢多過對人類有貢獻既人

主題一直係 覺得自己努力讀書搵錢唔夠kol黎
我個point 好簡單 就係成為既難度kol等於成為大企業中高層
唔需要比較兩種行業
但我亦睇唔到兩種行業有咩咁特殊唔可以比較

網紅邊會得咁少？

識幾個唔算出名嘅model/IG女神/直播女主
全部收入高我好多，仲周不時有貴價禮物收

利申 做緊投行front office

網紅唔係一個職業 一個職級
職業係content creator
有大把人得一千幾百落袋 只能當partime
仲有好多試完唔work唔做

窮人唔讀書搵錢點樣創業？
靠馬會？

食腦 好多成功大士都係quit u 或者綴學

呢句同做娛樂圈好搵過讀書有咩大分別？

網你老母紅咩大陸仔

倖存者偏差
你估個個做都一定紅㗎？

讀書係增值自己價值既其中一個方法
Keep 樣靚 Keep身材 練下自己既行為舉止
學下點樣講野點樣化妝點樣氹人
呢d全部都係增值自己既方法

你依家睇到既紅到上黎既網紅同靚模
紅唔到既不乏樣靚或者身材正既
到最後咪又係得個少少人係做到你所講既日日fine dining
講到尾都係要睇實力 冇實力有運有機遇比你你都唔識把握啦

仲有，阿婆阿伯都有d做網紅紅到飛起啦
你覺得簡單既咪諗下點做

食腦？第一舊錢點黎？創業基金？咁你份proposal入面嘅嘢可以唔讀書就無師自通？
讀書唔係淨係講「學歷」

2019 dse考生5萬幾當你6萬喇 大學入學率20%左右
姐係大學生係5裡挑1

中港台網紅靚模 年年一萬幾千個出黎 紅得既最多10個8個 第2年仲企得住係度既更加少 可以話成功既係千裡挑1

靚模網紅要紅仲難過努力讀書 你憑咩葡萄

大學教授應該係世界首富

我嘅工作有機會接觸到佢地
佢地可以冇內涵冇學歷 靠住ig個d followers咁賺錢
但唔可以話無本生利 佢地嘅本係樣 係觀眾緣 係經營ig嘅時間

講緊三四線嘅ig網紅 有event出有pr送禮物有廣告賣
一個job都三四千起跳 一二線就過萬起 d品牌間唔中仲請你去下旅行出個trip 收下袋收下禮物 什至食飯買衫都唔洗錢
勤力少少 肯打好關係 咪輕鬆每個月穩定有收入
仲要未計肯拋個身出黎個d

上面話冇退休保障 乜乜褔利，笑死人咩 自雇人士邊會有 連稅都可能唔洗點交

不過唔多唔少都靠樣同運氣 各下兩樣都冇就乖乖地繼續讀書打工啦

點解次次一講呢啲話題都有班戇鳩仔自我安慰話網紅其實要係top tier 先至賺到錢 其餘冇人識嗰啲根本好霉
首先無人話過賺到錢個班唔係top 成個post嘅重點根本係點解普通人努力讀書返工都唔及一啲唔需要點努力嘅網紅
樓上所講嘅「難度」有幾難？不如具體啲講下？定係你係想講幸運成份？紅唔紅得起根本好睇命運，好似sunny 柒波子呢d柒頭有幾專業有幾努力？
戇撚鳩鳩好講唔講 幫班垃圾護航
我夠知唔係個個做到啦，但搞清楚番佢哋賺到錢，唔係因為佢哋叻，係佢哋好彩

讀書同搵錢係2回事。
你係尖子做專科醫生, 最多咪100萬/月。
小米雷軍1個月都接近10億

因為人地生得靚，你生得柒囉
要怪就怪你老豆老母

有好多人想做網紅都做唔到 比如話搞個channel要有人sub係好難 開頭你做好撚多野都無人欣賞
更加唔好講做model要樣要人脈要潛規則

你自問冇呢種料 努力讀書就可以比你安穩日子
樣貌同魅力係天生 但起碼努力唔係天生

做雞1Q 收$600

講得出呢句就知點解咁多50k兒登仔 on撚99仲未撚訓醒

話女人做雞搵得多都係因為你班閪仔鹹濕要俾錢人哋賺啫，人哋明買明賣，你情我願，咁都要唔抵得人，連登仔真係全世界最撚廢嘅人

不嬲都醒目好過努力

Their beauty doesnt last. You skills do

努力讀書工作
最盡保你有穩定+舒適生活
賺大錢一定要用非常人方法

skr 單機啦仆街

識做一定做大國手

要計，做稅金小偷仲好搵
面個浸唔多但低個浸多好多

無錯，要比既可以搵幫各國政府打工既政治元首比
底薪低但內裏極多利益

你唔好話比唔上班富二代

一日返10個鐘都舒適

無錯,,,,
只係有好多想紅 又紅唔到既 你睇唔到姐